\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{titling}
\usepackage{geometry}

\makeatletter
\newcommand{\subtitle}[1]{\gdef\@subtitle{#1}}
\newcommand{\@subtitle}{}
\pretitle{%
  \begin{center}%
  \LARGE
}
\posttitle{%
  \par\vskip0.5em
  \large\@subtitle\par
  \end{center}%
}
\makeatother

\title{Introduzione Tutorato}
\subtitle{Algoritmi e Strutture Dati}
\author{Prigione Luca}
\date{12/02/2026}

\begin{document}
\pagestyle{empty}

\maketitle

\section*{Chi sono io}
  \begin{itemize}
    \item Come mai ve lo faccio io
  \end{itemize}

\section*{Come penso di gestire il tutorato}
  \begin{itemize}
    \item 1 lezione a settimana, di 2 ore ciascuna, per un totale di 10 lezioni.
    \item Durante le lezioni possiamo gestire il tempo in due modi:
      \begin{enumerate}
        \item Possiamo utilizzare la prima ora per riprendere la spiegazione di argomenti specifici, con esempi e chiarimenti e successivamente utilizzare la seconda ora per vedere esercizi simili.
        \item Oppure possiamo utilizzare entrambe le ore per risolvere esercizi, sia proposti da me che suggeriti dagli studenti.
      \end{enumerate}
    \item Dato che come gruppo ci conosciamo già mi aspetto che mi facciate sapere qualsiasi preferenza o suggerimento riguardo alla gestione del tempo e dei contenuti delle lezioni.
    \item L'unica regola che ho messo anche alle matricole, vorrei che tutto ciò che esce dalla vostra bocca sia una vostra idea, quindi per le 2h di tutorato vorrei che evitaste di utilizzare dei modelli AI per risolvere gli esercizi.
  \end{itemize}

\section*{Orari, lezioni e modalità di svolgimento}
  \begin{itemize}
    \item Dobbiamo decidere insieme, orari, giorni di pausa/settimane che sapete già di avere completamente piene
    \item Dovete dirmi come volete gestire i tutorati, vi porto io degli esempi di esercizi? volete vedere roba che il prof vi crea a lezione? volete provare ad implementare qualcosa? vi basta github?
  \end{itemize}

\section*{Stato attuale di conoscenze vostre}
  \begin{itemize}
    \item Come è andato il primo parziale?
    \item Della prima parte del corso, c'è effettivamente qualcosa che non vi è chiaro o sul quale siete meno sicuri?
    \item Queste prime lezioni come vi sono sembrate? Avete trovato qualcosa di particolarmente difficile?
  \end{itemize}

\section*{Preview della seconda parte del corso}
  \begin{itemize}
    \item Come si divide effettivamente il corso nel secondo semestre
    \begin{itemize}
      \item Prima parte per lo scritto
      \item Seconda parte per l'orale
      \item Studio massivo per il teorico
    \end{itemize}
    \item Come voglio gestire il corso nelle 2 fasi del corso
    \item C'è qualcosa che vi preoccupa? Domande? Suggerimenti?
  \end{itemize}

\end{document}